不滿美媒尖銳提問 馬杜羅下令拘留記者

美國西班牙語電視台Univision一個新聞團隊週一（2月25日）在採訪委內瑞拉總統馬杜羅（Nicolas Maduro）期間問及有關委國人道危機等尖銳問題，激怒了馬杜羅，因而遭到他下令拘捕，並沒收他們的採訪設備。

Univision新聞主播拉莫斯（Jorge Ramos）與他的團隊五名成員週一下午在加拉加斯（
Caracas）米拉弗洛雷斯宮（Miraflores Palace ）採訪馬杜羅，期間遭到對方任意拘捕，因為當時馬杜羅「對記者提問感到不滿，並下令沒收他們的技術設備，包括電視和電話。」Univision新聞網報導說。

Maduro arbitrarily detains @Univision team headed by @jorgeramosnews
Six journalists from Univision News were detained while interviewing Nicol
ás #Maduro at the Miraflores Palace and their equipment confiscated.

— Univision News (@UnivisionNews) February 26, 2019

60歲的拉莫斯是Univision經驗豐富的新聞主播。他說，當日下午7時的採訪中，馬杜羅不喜歡被問及委國「缺乏民主、關於對政治犯的酷刑，以及關於人道主義危機」等問題。

採訪期間，有記者向馬杜羅展示一個年輕人在該國普遍食物短缺的情況下，從垃圾車上撿東西吃的影片時，激怒了已是四面楚歌的馬杜羅，使這次採訪突然中斷。

This is the video that upset the dictator @NicolasMaduro.@jorgeramosnews
recorded it on his cell phone in the streets of Caracas. When he played it
for Maduro during the interview the dictator got angry & detained him & his
crew in a dark room for over 2 hours.

— Marco Rubio (@marcorubio) February 26, 2019

「他（馬杜羅）試圖用手擋住影片，他站起來走開了。」拉莫斯通過電話從他所住的酒店告訴Univision。

隨後，馬杜羅的一名部長表示，該採訪未經授權，新聞團隊包括拉莫斯和其他五名記者在內被分別關進黑暗的房間，並接受盤問。

拉莫斯說，他們被拘留兩個半小時後獲釋，但他們的手機和採訪錄影都被沒收了。

「這完全侵犯了言論自由、人權自由，及所有記者的（採訪）權利。」 拉莫斯說，「他們（馬杜羅政府）認為是他們在採訪，而不是我們在做。而他們正在剝奪我們的工作權利。」

Attention: A @Univision team, headed by @jorgeramosnews, is being
arbitrarily detained at the Miraflores Palace in Caracas. They were
interviewing @NicolasMaduro but he didn’t like the questions. Their
technical equipment was also confiscated.

— Univision News (@UnivisionNews) February 26, 2019

負責西半球事務的美國助理國務卿布雷埃爾（Kimberly Breier）表示，國務院收到有關Univision新聞團隊被拘捕的消息，堅持要求立即釋放該組新聞人員。

.@StateDept has received word the journalist @jorgeramosnews and his team
are being held against their will at Miraflores Palace by Nicolas Maduro. We
insist on their immediate release; the world is watching. #Venezuela

— Kimberly Breier (@WHAAsstSecty) February 26, 2019

福克斯新聞報導，其後不久，Univision在其官方推特帳號上發了一張拉莫斯在其所住的酒店裡打電話的照片，確認他已被釋放。

Happy to report @jorgeramosnews and the @Univison team have been
released. Here he is on his phone in his hotel after he was released this
evening.

— Univision News (@UnivisionNews) February 26, 2019

拉莫斯的女兒保拉·拉莫斯（Paola Ramos）在推特上說，「新聞主播」告訴她，他現在很安全。並說，在採訪15分鐘後，「馬杜羅阻止了他，然後強迫他和他的團隊進入一個黑暗的房間裡在内約兩個半小時」，然後才「釋放」他，但沒收了他的所有財物。

根據來自佛州共和黨參議員盧比奧（Marco Rubio）發的推文，拉莫斯似乎可以打電話與電視台Univision聯繫，解釋究竟發生了什麼事情。」

As of 7pm tonight the #MaduroRegime detained a U.S. journalist because
they didn』t like his questions to the dictator & were firing tear gas &
firearms across the border into #Colombia.

This is an arrogant regime that feels invulnerable & is now acting with
total impunity.

— Marco Rubio (@marcorubio) February 26, 2019

在上週訪問哥倫比亞邊境城市庫庫塔期間，盧比奧警告委內瑞拉軍方，如果他們阻止通過美國運送人道援助物資進入委內瑞拉，他們將犯下「危害人類罪」。

美國呼籲各方加強向馬杜羅施壓，促使其儘快下台；並呼籲各國支持委內瑞拉反對派領袖、臨時總統瓜伊多（Juan Guaido），協助委內瑞拉人民重獲自由。

美國並在週一宣布對委內瑞拉實施新的制裁，對該國4個州的州長進行制裁，指他們支持馬杜羅，阻礙「人道主義援助」物資進入委國，凍結了他們在美國境內的資產，並禁止他們與美國公民進行交易。#

垃圾國家